★[TVB]有片 內地大學生赴深圳聲援工運被捕 官媒批境外勢力操控

內地多間大學的學生到深圳，聲援一間科技公司工運，警方日前採取行動把數十名學生拘捕。官方媒體把矛頭指向境外勢力，學生否認受境外勢力操控。

一批防暴警察星期五清晨持盾闖入廣東惠陽附近一間住宅，拘捕數十名工人和聲援工運的學生。

事緣多名佳士科技公司工人不滿待遇，試圖組建工會，七月中遭公安以尋釁滋事罪刑事拘留。消息傳出後，十六間各地大學數千名學生在網上聯署，要求釋放工人。

一批學生赴深圳聲援，並上街示威。他們有來自中國人民大學、北京外國語大學、北京科技大學和湖南大學等，帶頭的是北大畢業生岳昕。

北大畢業生岳昕表示：「工人們出了這些事情，和我們學生、和我們畢業生有甚麼關係？我跟他們講一句話，今天的學生就是明天的工人，工人們的孩子們又成為明日的學生。」

他們自稱是左翼青年，八月以來在深圳、惠州一帶，舉起毛澤東像遊行，並在街頭演講。

有聲援學生稱：「深圳、廣州這些城市是我們勞動者辛辛苦苦建立起來的，可是我們的工人兄弟在這裡到底遭到了甚麼待遇？」

另一名聲援學生指：「還給我們扣到很多帽子，說甚麼境外勢力，我們都不知道甚麼叫境外勢力。」

亦有聲援學生稱：「我們相信這是中國的工人階級反抗壓迫鬥爭的新篇章，我們相信這是進步的青年學生和工人階級結合的偉大嘗試。」

報道指，他們的行動得到左派網站「烏有之鄉」的中共黨員和退休幹部到場參加。

學生被捕後，官方媒體相繼發表文章，其中新華社指，事件背後有人推波助瀾，包括受境外組織「勞動力」資助的「打工者中心」，而「勞動力」背後有西方非政府組織支持。聲援團體在社交網站指與境外勢力無關，批評說法是抹黑。

又外國

最叻就係瀨落美國到 同香港班高官保皇黨一樣

共黨唔維護工人已經好撚好笑
你個槌代表乜野

資本主義外國勢力
支持左派青年？

土共又燒壞咗個腦

之前 鎮江老兵 單野, 都被中共鎮壓左
呢班學生又做到D乜?? 完全是去送死

所以難怪 大陸D高材生, 一有機會就去美英留學, 順便入籍
唔會有人想留係中國

往死打

呢個年代仲有信共產主義

不如早D去死啦

共產黨同伊斯蘭 都係兩大邪教, 阻住社會發展

同工聯會一樣 永遠企工人對面

我懷疑如果地球上得強國一個國家，共產黨就會話係外星人勢力資助同煽動

係中共先會覺得自己果啲係順民, 會駁咀一定係外國主使

到時狼來了，真係外國勢力就好笑囉

咁又未必會來多一次64
因為家陣中國大學生 真心想抗爭既得小數, 大部份只係想移民外國 或入黨

最衰都係apple

佔中又話g phone收左錢
呢單又話境外勢力
自己就真係收支那錢出嚟做媒
心理學上呢啲叫投射

689同共產黨都一樣,唔會錯,－定係啱,有咩事都唔係佢問題，－定係有外部勢力搞鬼.

老實講香港都唔係知
屈得就屈

佢哋唔識講嘢
應該講不能寒了XX的心